薛永恒：抗疫需放下私隱考慮 不排除強制用「安心出行」記錄行蹤

政府因應新型冠狀病毒疫情推出「安心出行」流動應用程式，供市民記錄行蹤。創新及科技局長薛永恒表示，對於本港現時每日出現數十宗確診，當中有十多宗為源頭不明，他有時候覺得無奈、甚至憤怒，指出源頭不明個案對抗疫構成非常大困擾，呼籲市民積極利用「安心出行」記錄行蹤，「有一個科技，點解唔用好佢呢？」。被問到會否考慮強制市民安裝程式，以及用該程式記錄行蹤，他稱不排除任何可能性。

薛永恒上周透露，正研究透過藍牙感應自動記錄使用者行蹤，引起外界憂慮私隱外泄問題。他今日（2日）出席商台節目時表示，相關紀錄只會存放在用家的手機內，沒有中央紀錄。他又稱私隱固然重要，但認為在抗疫之路上，市民或需暫時放低這方面的考慮，從而令抗疫工作做得更好。

他解釋，政府不斷一直改進「安心出行」程式，由於有市民反映部分場所未必能輕易掃描二維碼，當局與大學科研人員商討，對方建議可在各場所安裝藍牙發射器，讓市民透過手機藍牙記錄曾到過的處所。

「智方便」系統存電子針卡 提示接種疫苗時間

港府目前成功採購3款新冠疫苗，薛永恒表示希望透過「智方便」系統做好電子針卡紀錄，在市民接種第一劑後，提醒他們接種第二劑的時間及哪款疫苗。他又透露疫苗接種預約系統會在本月備妥，預約系統與全民檢測相近，市民可一次過預約接種第一劑及第二劑疫苗的時間。

套取私癮需放下抗疫考慮

其實真係好撚肉酸
想記錄行蹤咪出聲囉
你哋大撚晒㗎嘛
洗乜撚嘢喺度遮遮掩掩
抗疫就要冇私隱
我屌你老母啊食屎狗

恐懼撚表示怕死唔介意出賣私隱驚驚

If we allow government not to follow rules in emergency, the government will create emergency